<resources>
    <string name="app_name">UniHeal</string>
    <string name="app_name2">UniHeal</string>
    <string name="fatoresaceleramcicatrizacao">Fatores que aceleram a cicatrização</string>
    <string name="fatoresinterferircicatrizacao">Fatores que podem interferir na cicatrização</string>
    <string name="fatoresaceleracao">Algumas medidas podem ser tomadas para acelerar o processo cicatricial, que inclui as três fases mencionadas anteriormente. Manter o corpo hidratado é fundamental para uma boa cicatrização, bebendo pelo menos 2 litros de água por dia. Além disso, uma dieta equilibrada com proteínas, carboidratos e gorduras pode ajudar a acelerar a regeneração da pele.</string>
    <string name="fatoresinterferem">Existem fatores que podem retardar o processo de cicatrização da pele, aumentando o tempo de recuperação e causando possíveis complicações e prejuízos estéticos e funcionais. Esses fatores são classificados em locais (1) e sistêmicos (2).ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ</string>
    <string name="fatoreslocais">1 - Fatores Locais (relacionados diretamente à ferida)ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ</string>
    <string name="fatoreslocaistexto">  Características da lesão: tamanho, profundidade, aparência da secreção, hematomas, edemas e presença de corpos estranhos. Cuidados: limpeza, materiais e curativos utilizados.                  Isquemia tecidual: a falta de oxigenação dificulta a proliferação das células. Infecção local: quando o processo de cicatrização é retardado devido à contaminação bacteriana.ㅤㅤㅤ</string>
    <string name="fatoressistemicos">2 – Fatores sistêmicos (que dizem respeito ao indivíduo):ㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤㅤ</string>
    <string name="fatoressistemicostexto">  Idade: a idade avançada pode retardar a fase inflamatória e a regeneração tecidual. Estado nutricional: uma dieta desequilibrada e deficiente em proteínas e vitaminas pode afetar todas as fases da cicatrização, diminuindo a resposta imunológica e a síntese de colágeno, o que pode resultar em deiscência de suturas e demora na cicatrização. Doenças crônicas: diabetes mellitus, obesidade, hipertensão e outras doenças crônicas podem prejudicar a cicatrização, interferindo na resposta imunológica e na regeneração tecidual. Terapia medicamentosa: medicamentos como antiinflamatórios, antibióticos e quimioterápicos podem interferir no processo cicatricial, retardando ou prejudicando a regeneração tecidual. Tratamento tópico inadequado: o uso de produtos inadequados para a limpeza e curativo da ferida, como sabão comum, pode prejudicar a cicatrização. Distúrbios cicatriciais: distúrbios na cicatrização, como atrofia cicatricial, cicatriz hipertrófica e queloides, podem ocorrer em algumas pessoas, comprometendo a estética e a funcionalidade da cicatriz.</string>
</resources>